環球時報親口承認中國經濟和文化低等

全世界都知，香港經濟同文化都好過你支那
即係低等垃圾先會睇《流浪地球》

《流浪地球》香港內地票房天淵之別 《環時》：同經濟、文化有關

《流浪地球》宣傳海報(互聯網)

內地創下44.5億元人民幣（約52億港元）紀錄的國產科幻片《流浪地球》，在香港上映至昨日共兩天的累積票房69.7萬港元。前日開畫，在旺角百老匯影院9時50分的一場，近300個座位只賣出7張票。內地官媒《環球時報》分析指，《流浪地球》在香港票房不濟，與香港和內地的經濟及文化差異兩大因素有關。

報道一開始就引述有關數據指，《流浪地球》目前在香港40多間影院上映，票價從港幣60到120元不等。上月28日首日開畫，除了旺角百老匯影院僅賣出7張票外，同一時間段，位於西九龍的嘉禾天空影院，176個座位也賣剩155個。

報道謂，很長時間以來，像《流浪地球》這樣的內地「現象級爆款」電影，常常無緣香港銀幕，或未能與內地同步上映，這與香港經濟有關，「過去10多年，香港商舖租金只升不降，截至2018年12月，香港電影院僅剩下57間。因此當港片、陸片及好萊塢（荷李活）大片同檔較勁時，香港院線必須做出取捨，一般會優先選擇商業電影及好萊塢大片。」

報道又指，「流浪地球」在香港不受歡迎，亦與文化差異有關。報道引述香港影評人梁鵬飛分析，在香港能取得高票房的電影有兩種：一是符合當地年輕人口味的新港片，如《低俗喜劇》；另一種則是由老牌港星壓陣的警匪片，如《寒戰》、《掃毒》。梁鵬飛認為，有關電影講的都是香港人身邊的故事，是純正的港片。中國大陸電影或兩地合拍片，往往在香港「水土不服」。

據悉，《流浪地球》的香港票房，首日開畫全日錄得32萬港元票房，截至昨日共兩天的累積票房收69.7萬港元。有指，比起以往一些大陸片在港上映，票房已算不錯。

《環球時報》

一陣又畀5毛笑鳩香港啲年輕人鍾意埋曬低俗嘢
但其實佢地連套戲睇都無睇過

咪玩啦，大陸乜春都審查，開頭幾有創意幾正都好，好既元素一定冇得留低，拍得出黎都只會係舊屎